\chapter{Conclusioni}
Il lavoro svolto è stato molto interessante e mi ha permesso di scoprire alcune potenzialità del linguaggio F\# che durante il corso non erano state approfondite. Molto interessante l'aspetto orientato agli oggeti di questo linguaggio.
\par Sebbene con questo lavoro si è voluto sopperire ad alcune mancanze che il programma aveva, la soluzione adottata rimane in parte ancora limitata. In un futuro si può considerare il supporto per la definizione di più di un solo nuovo tipo e si potrebbe alleggerire il file di configurazione sfruttando più attivamente Code Quotation e Reflection per ricavare in maniera più automatica i dati relativi alle discriminated unions.
\par Inoltre il file di configurazione risulta particolarmente tedioso da scrivere e apre alla possibilità di errori umani: un'idea in questo senso sarebbe la creazione di uno script che generi tale file così da ridurre il lavoro necessario e l'errore al minimo.